蘋果A1: 光復屯公 警急清場 狂拉救護

【本報訊】警方打壓遊行不遺餘力，獲發不反對通知書的光復屯門遊行近3時起步，約15分鐘後，警方即舉起黃旗警告，不久後更發射催淚彈及海綿彈驅趕示威者，並拘捕多名義務急救員，當時還未到合法遊行結束時間。遊行發起人巫堃泰批評警方沒有履行協助和平遊行的責任，「在場只有防暴警」，沒有按正常做法開放行車線，更出動海綿彈近乎致命武力應對消防喉，令示威者憤怒。立法會議員鄺俊宇批評警方濫捕嚴重。

屯門公園衞生關注組經上訴後取得不反對通知書，「光復屯門公園」遊行有效期為下午2時至5時，原定3時起步，但港鐵與政府部門商討後決定分別於1時及3時關閉屯門站及元朗站，大量防暴警在兩站戒備，遊行未開始，已有一名黑衣少年被警方以藏有攻擊性武器在屯門V city拘捕。

示威者圍毆防暴圖救人
遊行隊頭約2時50分在屯門新和里遊樂場出發，3時左右即有防暴警向走出馬路的遊行人士舉黃旗，引起示威者不滿。至3時40分，警方在無衝突下，突向大量沒有裝備的遊行人士舉黑旗。約4時，屯門輕鐵站有示威者開動消防喉，防暴警在高處向地面群眾施射胡椒噴霧，其後更發射海綿彈。此時遊行發起人宣佈解散遊行。數分鐘後，屯門公園有數名少女被捕。

約4時半，示威者在多處架設路障，亦有人點燃路障。警方約5時大舉進攻，發射催淚彈及多枚子彈，在不同地方拉人。其間有人被警員制服在地，數名示威者回頭嘗試營救，有人拔走警員身上警棍向他施襲，有人用雨傘等硬物襲擊該名警員，更有人嘗試搶槍但不果。至6時，港鐵宣佈依警方要求停止屯門區內輕鐵及港鐵巴士服務。警方退至青海圍戒備，遭街坊指罵，約6時半撤走。約300名示威者由屯門錦暉花園上山，經麥理浩徑10段，步行約1小時後在掃管笏落山離去。

發起人巫堃泰斥打壓遊行
遊行發起人巫堃泰批評，警方無意協助群眾行使和平集會及表達意見自由，「今次警方完全不合作，冇任何警民關係主任、軍裝警、白衫指揮官，在場只有防暴警」，對比紅土遊行，當日現場仍有白衣警官可協調，對比7月6日的「光復屯門」遊行，當時人數超過1,000人時，警方便願意加開一條南行行車線，但今次預計人數達3,000，警方在遊行前半小時只以電話通知僅可用行人路。他表示，按一般做法，現場的警民關係主任可協調開路，但昨日「冇任何人協助我哋行上行人路，就直接出防暴（舉黃旗）」。巫批評警方越來越將心意放在打壓遊行，「遊行未完結已經向群眾使用海綿彈，係不符比例嘅行動，只係應付消防喉」，警方只派防暴警，態度挑釁，拒絕溝通，「只係打壓為先，冇得怪群眾憤怒」。

在場監察的立法會議員鄺俊宇指，警方比過往「敏感」，衝入和平的人群中，「無啦啦舉黑旗，唔知點解，又舉旗不定㗎喎……究竟邊個帶起衝突，大家都清楚」，更拘捕救護員和途人，「係濫捕濫上癮」。

【本報訊】國際人道法確保戰時參戰雙方不會攻擊醫護人員，但警方近期屢有針對義務急救員的行徑。屯門示威現場，一名男義務急救員在防暴警察追趕示威者期間，在屯喜街扶起一名跌倒人士時，遭趕到的警員拘捕，有目擊過程的救護員Kai稱，警方指控該救護員「搶犯」，隨後擴大封鎖時，驅逐人權監察監察員等在場人士。

警疑扮救護
昨日4時許，有一批防暴警在屯門西鐵站外橋底截查七名戴「First Aid」頭盔及反光衣的義務急救員，他們被綁上索帶，被要求面壁及屈膝，當中有人被捕。此外，有兩名義務救護員被警方以藏有攻擊性武器為由拘捕，另在屯喜路的一次追捕中，警方亦在屯喜路一併制服了包括三名義務救護員的四名人士。

一名湯姓義務急救員更被警察誣衊「扮記者」，他被警方搜身並放行後表示，搜查他的警員原穿戴口罩，自稱「自己係醫療嘅」，但其後卻揮動警棍驅趕在場人士，湯先生指住該名警員說：「如果你係medic（救護員） ，就唔好雙重身份，又medic又揸警棍就好奇怪。」他強調身上的反光衣只印上「急救」字眼，亦沒有任何「記者」字樣物品，不明警員指他假扮記者的理據。

今日都尊捉女士 如果唔好彩被狗咬左記住話返比加聽自己係愛之病會員呀 同埋最好搵埋D病友一齊抗爭

左膠咁叻唔去屌POPO拉FA

唔好意思 借一借位
我係前線FA 我有嘢講